# Transcript of Pepper&Carrot Episode 17 [gd]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tiotal|1|False|Eapasod 17: An tòiseachadh ùr

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Carabhaidh|1|True|Ach a Pheabar...
Peabar|3|False|CHAN FHUIRICH! THA MI ’gur FÀGAIL!!
Peabar|4|False|Chan ionnsaich sibh buidseachas ceart dhomh! Falbhaidh mi – gu bana-bhuidsichean an Achd!
Fuaim|5|False|Fru ui s s !|nowhitespace
Carabhaidh|2|False|Nach fuirich thu...

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|True|Ceart ma-thà, togamaid oirnn dha dhùthaich laighe nan gealach
Peabar|2|False|Mìnichidh Sidimi dhuinn mar a gheibh sinn ballrachd ann am bana-bhuidsichean an Achd
Peabar|3|False|A Churrain, faigh am mapa ’s a’ chombaist: tha e ro neulach ach am faicinn far a bheil mi ’dol
Peabar|5|True|MURT!
Peabar|6|True|Cadhalaich!
Peabar|7|False|GABH GRÈIM ORM!
Peabar|9|False|Iochd !!!
Fuaim|8|False|TOOOrrrman! !|nowhitespace
Sgrìobhte|4|False|T

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|1|False|SAidse ! !|nowhitespace

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Uilebheist|6|False|Aah! !|nowhitespace
Uilebheist|5|False|Iach! !|nowhitespace
Peabar|1|False|Sa chiad dol a-mach, na gabh giorag, a Churrain ...
Cìob|2|True|“’S fheàrr dearg-choimhead dubh na mìle mallachd gun fheum! ...
Peabar|7|False|Dhomhsa dheth, b’ fheàrr leam geasag ionnsaighe no dhà ionnsachadh; ach sin agad e ...
Peabar|8|True|a thruaighe ... chan eil sguab no uidheamachd agam tuilleadh,
Peabar|9|False|’s e turas fada a tha romhainn ...
Cìob|3|True|... Dèan cath-sùla riutha.
Cìob|4|False|Faigh làmh an uachdair! ”

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Carabhaidh|4|False|“Ma tha fios agad cò na lusan a ghabhas ithe, bidh fios agad càit an lorg thu deochan deis an aghaidh an acrais! ”
Peabar|6|False|Gun ionnsaicheadh i tè sam bith dhomh!
Peabar|2|True|Tha mi claoidhte cuideachd, a Churrain ...
Peabar|3|False|Agus sinne seachd làithean gun ithe ...
Curran|1|False|Rùdail
Peabar|5|True|Ach deochan da-rìribh ?...

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tìom|1|False|“Chan fheum bana-bhuidseach cheart na Dubh-choimeasgachd combaist no mapa. Foghnaidh reultan an speura dhi ”
Peabar|3|True|Tog dhe do ghruaim a Churrain!
Peabar|4|False|Seall, ràinig sinn an t-àite!
Peabar|2|False|... B’ fheàrr leam cùrsa fàidheadaireachd ceart !

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Urram|7|False|Ceadachas : Creative Commons Attribution 4.0, Bathar-bog: Krita, G'MIC, Inkscape air Ubuntu
Urram|6|False|Stèidhichte air saoghal Hereva a chaidh a chruthachadh le David Revoy le taic o Craig Maloney. Ceartachadh le Willem Sonke, Moini, Hali, CGand ’s Alex Gryson.
Neach-aithris|4|False|- Deireadh na sgeòil -
Urram|5|False|06/2016 – www.peppercarrot.com – Obair-ealain ⁊ sgeulachd: David Revoy – Eadar-theangachadh: GunChleoc
Peabar|2|False|Seo deireadh na sgeòil.
Sidimi|3|False|...agus tusa dhen bheachd gun do ràinig thu slàn sàbhailte is iad gun dad sam bith ionnsachadh dhut?
Peabar|1|True|...agus sin agad e.

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Urram|1|False|Tha Pepper&Carrot saor is le tùs fosgailte air fad agus ’ga sponsaireadh le taic nan leughadairean. Mòran taing dhan 719 pàtran a thug taic dhan eapasod seo:
Urram|2|False|’S urrainn dhut dol ’nad phàtran Pepper&Carrot cuideachd air www.patreon.com/davidrevoy
